點解咁簡單就可以全港禁煙，無人提無人做？立法會議員死晒？

只要立一條法例，好似下面咁，已經可以長遠全面全港禁煙!

任何人反對，即係支持未成年既人吸煙!所以無理由會有人反對。
又唔會影響依家食緊既人，只係為下一代著想！

免責：以下純屬建議，並非真正法例：

(1)任何人如出生於2001年1月1日或之後，不得——
(a)購買香煙、香煙煙草、雪茄或煙斗煙草;
(b)管有及攜帶香煙、香煙煙草、雪茄或煙斗煙草;及
(c)吸煙。

(2)任何人如無合理辯解，不得給予、售賣或要約出售任何香煙、香煙煙草、雪茄或煙斗煙草予第1條所述的人。

(3)如任何購買香煙、香煙煙草、雪茄或煙斗煙草的人看似屬於第1條所述的人，售賣或要約出售香煙、香煙煙草、雪茄或煙斗煙草的人可要求他出示身分證明文件。如該人拒絕，不得向他出售香煙、香煙煙草、雪茄或煙斗煙草。

(4)任何人違反第1條，即屬犯罪，可處監禁5年。

(5)任何人違反第2條，即屬犯罪，可處監禁10年。

(6)任何人被控犯下第2條的罪行，如證明當時已查閱該名屬第1條所述的人的身分證明文件，並基於合理理由相信該人不屬第1條所述的人，即為免責辯護。

因為何柱國係政協

無煙稅庫房嗰班垃圾食屎呀

就算無都唔係即刻無，係逐漸咁無，有足夠時間準備

政協呢啲贏國野關香港咩事

賣地都夠啦

阻住政協發財
罪行嚴重過殺人放火（好似係）

啲遊客點算?

但係，點解要禁煙？

慢性病自殺喎

自殺唔好呀

普京:抄鳩我

慢到幾十年後同普通生老病死有乜分別？食肥野會早死 飲酒又話會早死 坐得耐都話會早死 全部都慢性病自殺

拿 咁啦
smokers 凡患有smoking related 之疾病，所有醫療費用自行負責。

買煙要簽張買煙紙，證明佢係smoker, 第日冇得走數

係人都會死架啦， 唔食煙果d 唔會死嘅？
食煙係唔好， 又會上癮... 所以懶係為你好要加煙稅... 其實就cap 水... 中間有幾多利益喺度... 好難禁...

利申： 食左廿年煙， 近3年食左電子煙，冇再食真煙... 原因只係，既然戒唔到咪食得健康d 囉...

點解要禁？

你班火車頭影響到人呀
圍埋係吸煙區打邊爐無人會理
但個d一路行一路噴個d最撚賤

連登仔：支持全面禁煙及大麻合法化

知唔知咩叫黑市？
讀番吓經濟先啦

煙仔何你都唔識

估唔到咁多人支持依家未成年既人士食煙

恐怖！

又用果啲禁左就買私煙既邏輯？

如果咁講，毒品都唔洗禁啦

依家就係禁之餘仲要加重罰則，加強執法

前排先有煙草商出席議員飯局
你覺得佢地會提？

難禁就唔係原因黎既

加上我建議係只禁果啲依家未夠18歲既人一世唔可以食

你地依家食緊既我覺得可以唔禁

如果你話因爲利益問題，政府唔禁我都理解

但我唔明點解啲禁煙團體，某啲議員都唔提出呢啲方案

呢個方案完全唔影響依家已經食緊煙既人

只係唔畀我地下一代繼續食

好難想像有咩人會高調去反對

毒品都有黑市
係咪等於唔洗禁？
禁左煙起碼班撚樣冇得光明正大咁食
最少解決左二手煙

咁係咪全港所有議員都同煙草商有關？

我深信仲有唔係既議員

況且難做就唔做，我相信唔係應有既態度

至少提出引起討論，係我可以為下一代做到既少少野

禁左邊行邊食煙先，d仆街火車頭